睇打機好過睇波？專家指 2020 電競影響力將超越足球

英國傳媒日前引述博彩公司 Betway 指，電子競技將有望超越傳統運動項目，例如足球、籃球和欖球，職業玩家的收入將有望超越職業球員。Betway 預計 2020 年全球電子競技的粉絲將會達到 5 億人，超越全球 NBA 的 4 億粉絲。電競粉絲將會花 110 億小時觀看賽事，主流職業電競決賽的串流直播觀眾所知將會高達 7,000 萬以上。

該博彩公司的發言人表示，大型體育項目如 NFL、英超和冬季奧運會的觀眾人數接連下降，反映傳統的體育項目受歡迎程度正逐漸下降。早前由 Limelight 進行的調查顯示，更多年輕男性情願選擇觀看電子競技，多於傳統的運動項目；而電子競技亦成為僅次於電影之後，第二最受歡迎的媒體。

觀眾人數越來越多，電競不但更受歡迎，成為潮流吸引了各大品牌，而科技和媒體公司亦開始投放資源在這全新的行業，估計很快電競的年度收入就會超越傳統運動，專家分析指到了 2020 年，電競的收入將會達到 12 億英鎊，觀看人次將會高達 6 億。

再望下香港政府搞既電競